\begin{aufgabe}{Relationen zwischen Menschen}
Prüfe die folgenden Relationen auf der Menge der Menschen auf Reflexivität,
Symmetrie und Transitivität.
\begin{enumerate}
\item $x \sim y \,\vcentcolon\Longleftrightarrow\, \text{$x$ kennt $y$}$
\item $x \sim y \,\vcentcolon\Longleftrightarrow\, \text{$x$ ist älter als $y$}$
\item $x \sim y \,\vcentcolon\Longleftrightarrow\, \text{$x$ und $y$ schickten sich irgendwann mal gegenseitig Videos}$
\end{enumerate}
Finde ein Beispiel für eine Relation auf der Menge der Menschen, die \ldots
\begin{enumerate}
\addtocounter{enumi}{3}
\item \ldots{} weder reflexiv, noch symmetrisch, noch transitiv ist.
\item \ldots{} reflexiv, symmetrisch und transitiv ist.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
